[Okerr] - сервис удаленного мониторинга с открытым интерфейсом. Упрощенно говоря - это "[Nagios] в облаке" (ну или "[Zabbix] в облаке").




Преимущества, которые есть
---
Okerr использует схему с внешним сервером мониторинга (контрольная панель расположена по адресу [https://cp.okerr.com](https://cp.okerr.com/)). Это дает следующие преимущества:


- Не требуется установки серверной части. Нет риска, что что-то не поставится, что-то с чем-то будет несовместимо.
- Не требуется обслуживание серверной части. Мы сами все обновляем, если что-то вдруг упадет - мы сами поднимем. 
- Возможно более точное обнаружение проблем, имеющих сетевую природу (Например, вебсайт хорошо работает из локальной сети, но недоступен из Интернета). Это позволяет наблюдать более реальные явления, а не предположения ("Если сайт доступен из локальной сети, будем предполагать, что он доступен из Интернета").
- Проблема будет обнаружена и выслано оповещение, даже в случае, когда сама проблема блокирует доставку оповещений. (Например, упал почтовый сервер, или канал из дата-центра)
- Используется подход "heartbeat/watchdog": о каждом наблюдаемом пассивном индикаторе, должны регулярно подходить подтверждения. Нет подтверждений в течение долгого времени - поднимается тревога.


Недостатки, которых нет
---
Внешний мониторинг может иметь определенные недостатки, которые мы учли и постарались избавиться:

- Наблюдаемые сервисы могут иметь динамические IP, располагаться за NAT, иметь приватные адреса. (При использовании внутренних проверок) 
- Расширяемость. Okerr имеет встроенную поддержку множества типовых проверок, и очень легко расширяется. Новые проверки можно писать как на встроенном языке описания проверок, так и на любом языке программирования. После того как пользовательская программа выполнила проверку, она может отправить результаты на сервер любым из следующих способов:
    - Вызвав программу okerrclient с нужными параметрами
    - Самостоятельно составив и отправив HTTP запрос
    - Отправив письмо в специальном формате по SMTP

Для последних двух вариантов - установка клиентского ПО на наблюдаемый сервер не требуется.

[okerr]: http://okerr.com/
[nagios]: https://www.nagios.org/
[zabbix]: http://www.zabbix.com/ru/

